# Название Проекта

Практическая задание 12: Разработка API блога с использованием DRF. 


## Описание
Практическое занятие #12: Разработка API блога с использованием DRF
API для управления статьями в блоге с помощью Django REST Framework.

## Технологии

- Django
- Django rest_framework

## Установка
Данная инструкция подходит только для пользователей MacOs

1. Спокируйте ссылку репозитория и сделайте комманду git clone _ссылка__(Вам необходимо открыть терминал на Вашем компьютере, выбрать более подходящие место для размещения папки с проектом  )
   ```bash 
   git clone https://gitlab.com/Sapargali98/blog.git
2. Откройте папку через PyCharm или VSC
3. Откройте терминал в PyCharm или VSC
4. Теперь Вам необходимо открыть папку Вашего проекта через терминал и внутри папки проекта создать виртуальное окружение  
   ```bash 
   python -m venv venv
5. Активируйте его через команду
   ```bash 
   source venv/bin/activate
6. Установка зависимостей из файла equirements.txt
   ```bash  
   pip install -r requirements.txt
7. Последним шагом выполняем миграцию 
   ```bash   
   python manage.py migrate
## Использование
ссылки которые работает
http://127.0.0.1:8000/api
http://127.0.0.1:8000/api/posts/
http://127.0.0.1:8000/api/posts/1/
http://127.0.0.1:8000/api/posts/2/
http://127.0.0.1:8000/api/comments/
http://127.0.0.1:8000/api/comments/1
http://127.0.0.1:8000/api/comments/2
http://127.0.0.1:8000/api/users/
http://127.0.0.1:8000/api/users/1/
http://127.0.0.1:8000/api/users/2/
